```cpp
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode() : val(0), next(nullptr) {}
 *     ListNode(int x) : val(x), next(nullptr) {}
 *     ListNode(int x, ListNode *next) : val(x), next(next) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    ListNode* reverseList(ListNode* head) {
        ListNode* previous = nullptr; // Inițializăm previous cu nullptr
        ListNode* current = head; // Inițializăm current cu capul listei
        ListNode* nextNod = nullptr; // Declaram next, inițial nul

        while (current != nullptr) { // Parcurgem lista până ajungem la sfârșit
            nextNod = current->next; // Stocăm următorul nod
            current->next = previous; // Inversăm legătura
            previous = current; // Mutăm previous la current
            current = nextNod; // Mutăm current la următorul nod
        }

        return previous; // previous va fi noul cap al listei inversate
    }
};
```


Daca am o lista liniara inlantuita se cere sa returnez lista inversata.

Pare o problema extrem de simpla, dar este putin mai dificila decat in cazul array-urilor.

Pentru a înțelege cum să inversăm o listă simplu înlănțuită, vom începe prin a analiza ce trebuie să facem pentru un singur nod și apoi vom extinde această logică la întreaga listă.

Pas cu pas
1. Alegerea unui nod și declararea unui pointer `previous`
Daca luam lista `head = [1,2,3,4,5]`
Să presupunem că alegem nodul cu valoarea `3`. Putem accesa nodul următor, `4`, folosind `current->next`. Deoarece lista este simplu înlănțuită, nu putem accesa direct nodul precedent. Astfel, avem nevoie de un pointer suplimentar, `previous`, pentru a păstra legătura cu nodul precedent.

2. Declararea unui pointer `nextNod`
După ce facem ca următorul nod al lui `3` să fie `4`, pierdem accesul la nodul `5`. Declarăm pointerul `nextNod` in care il pastram pe `5`, nodul următor, înainte de a face schimbarea.

3. Inversarea legăturilor
Acum că am cei trei pointeri: `previous`, `current` și `nextNod`.
In cazul exemplului de mai sus
`previous` = 2
`current` = 3
`nextNod` = 4

Urmeaza inversarea legaturilor
`current->next = previous` adica `3->next = 2` deci lista devine `3->2->1` si mutam `previous` la `current`

`previous` = 3
`current` = 3
`nextNod` = 4

Trecem mai departe pe urmatorul nod cu `current` prin `current = nextNod`

`previous` = 2
`current` = 4
`nextNod` = 4

Acesta este procesul pentru nodul `3`

In iteratia urmatoare

`nextNod = current->next; // nextNod = 5`

Pointeri:

`previous` = 3
`current` = 4
`nextNod` = 5

Inversăm legătura:

`current->next = previous; // 4->next = 3`

Lista devine:

`4 -> 3 -> 2 -> 1 -> nullptr`

Pointeri:

`previous` = 3
`current` = 4
`nextNod` = 

Mutăm previous la `current`:

`previous = current; // previous = 4`

Pointeri:

`previous` = 4
`current` = 4
`nextNod` = 

Mutăm current la `nextNod`:

`current = nextNod; // current = 5`

Pointeri:

`previous` = 4
`current` = 5
`nextNod` = 5

La final, current este `nullptr`, ceea ce înseamnă că am parcurs toată lista și am inversat toate legăturile. Pointerul `previous` este acum capul noii liste inversate.

Lista inversată

`5 -> 4 -> 3 -> 2 -> 1 -> nullptr`

4. Returnarea listei inversate
Funcția returnează previous, care este acum noul cap al listei inversate.

In concluzie, pentru a inversa elementele unei liste linaire simplu inlantuite, am realizat algoritmul in 4 pasi pentru un nod si l-am repetat pentru toate nodurile listei.
Pentru un nod:
--- stocăm pointerul `nextNod`;
--- inversăm legătura actuală trecand `current->next` la `previous`;
--- mutăm pointerul `previous` la `current`.
--- mutăm pointerul `current` la `nextNod`.

Continuăm aceste operații până când `current` ajunge la `nullptr`.

Acest proces simplu și elegant permite inversarea eficientă a unei liste simplu înlănțuite folosind doar trei pointeri suplimentari.